{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Michelle Sol ser\u00eda alcaldesa de La Libertad Este, seg\u00fan encuesta UFG","content":"Seg\u00fan el estudio presentando este martes, por la casa encuestadora de la Universidad Francisco Gavidia (UFG), la candidata de Nuevas Ideas, Michelle Sol ganar\u00eda la alcald\u00eda de La Libertad Este, en las pr\u00f3ximas elecciones.  El estudio revela que la intenci\u00f3n de voto se decanta por Sol con el 45 %, mientras que Milagro Navas de ARENA, obtendr\u00eda solo 26.8 %, los dem\u00e1s partidos contendientes no tendr\u00edan ni la m\u00e1s m\u00ednima oportunidad de disputarse la comuna.  Navas ha sido alcaldesa por varios periodos en la alcald\u00eda de Antiguo Cuscatl\u00e1n, pero los habitantes han demostrado su descontento con su gesti\u00f3n municipal, por lo que le dar\u00edan la oportunidad a Nuevas Ideas.   #ClasePol\u00edtica | La encuesta de UFG revel\u00f3 que la candidata de @nuevasideas, @misol140, ganar\u00eda la alcald\u00eda de La Libertad Este. V\u00eda: @Frentea_Frente. pic.twitter.com\/hDbEMOHdSY\u2014 \u00daltima Hora (@ultimahsv) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-16 10:01:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/michelle-sol-seria-alcaldesa-de-la-libertad-este-segun-encuesta-ufg1\/","category_id":"Clase pol\u00edticaLo \u00daltimo","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Ronal Uma\u00f1a: Joel S\u00e1nchez tiene ventaja con el voto en el exterior","content":"El lunes, el opositor Ronal Uma\u00f1a expres\u00f3 que s\u00ed habr\u00eda segunda vuelta para las elecciones presidenciales y afirm\u00f3 que el candidato de ARENA, Joel S\u00e1nchez, tiene \u00abcierta ventaja\u00bb con respecto al voto en el exterior. \u00abS\u00ed ser\u00eda una segunda vuelta. No debemos olvidar que Joel S\u00e1nchez es di\u00e1spora (\u2026) eso le ha dado cierta ventaja con el voto en el extranjero\u00bb, expres\u00f3 Uma\u00f1a. Sin embargo, de acuerdo a diferentes estudios electorales y a la m\u00e1s reciente encuesta del Instituto Ciencia y Tecnolog\u00eda de la Universidad Francisco Gavidia, la intenci\u00f3n de voto de los salvadore\u00f1os revela que Joel S\u00e1nchez cuenta con un respaldo de hasta 2.7 % mientras que el Presidente Nayib Bukele posee un 70.9 %.  #ClasePol\u00edtica | Ronal Uma\u00f1a afirma que habr\u00eda segunda vuelta para las elecciones presidenciales, destacando que el candidato de ARENA, Joel S\u00e1nchez, tiene \"cierta ventaja\" con el voto en el exterior.V\u00eda: @NatanVaquiz. pic.twitter.com\/I30qNCyOaT\u2014 \u00daltima Hora (@ultimahsv) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-16 09:40:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/ronal-umana-joel-sanchez-tiene-ventaja-con-el-voto-en-el-exterior\/","category_id":"Clase pol\u00edtica","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"UFG: Nayib Bukele ganar\u00eda elecci\u00f3n presidencial en primera vuelta","content":"Seg\u00fan el nuevo estudio de opini\u00f3n p\u00fablica presentado hoy, por la Universidad Francisco Gavidia (UFG), el actual presidente de El Salvador, Nayib Bukele, ganar\u00eda la elecci\u00f3n presidencial de este a\u00f1o, en primera vuelta.  Bukele. de Nuevas Ideas, obtendr\u00eda el 70.9 % de los votos, seg\u00fan la encuesta, mientras que el candidato del FMLN, Manuel \u00abEl Chino\u00bb Flores, alcanzar\u00eda apenas el 2.9, le sigue Joel S\u00e1nchez, de ARENA, con 2,7 y en \u00faltimo lugar, Luis Parada de Nuestro Tiempo con 1.1 %.  Asimismo, Nayib Bukele es la figura p\u00fablica con la imagen m\u00e1s positiva de El Salvador con 81.5 %, mientras que Luis Parada y Joel S\u00e1nchez, son los candidatos m\u00e1s desconocidos seg\u00fan el estudio.   #EleccionesElSalvador2024 | @nayibbukele ganar\u00eda la elecci\u00f3n de 2024 en primera vueltaLa intenci\u00f3n de voto de la poblaci\u00f3n sobrepasa el 70 %, seg\u00fan la encuesta del Instituto Ciencia y Tecnolog\u00eda de la Universidad Francisco Gavidia. \u2b07\ufe0fhttps:\/\/t.co\/LK3o5XvrpO\u2014 Diario El Salvador (@elsalvador) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-16 09:03:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/ufg-nayib-bukele-ganaria-eleccion-presidencial-en-primera-vuelta\/","category_id":"Clase pol\u00edticaLo \u00daltimo","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Salvadore\u00f1os en el exterior se organizan para votaci\u00f3n masiva","content":"Los salvadore\u00f1os en el exterior se han organizado a trav\u00e9s de redes sociales para emitir correctamente y f\u00e1cil, el voto en el exterior de forma remota por Internet, esto como un apoyo al Presidente de la Rep\u00fablica, Nayib Bukele.  Muestra de ello, es la usuaria de X, Laura PocaSV, quien hizo un video explicando la forma correcta de votar e insisti\u00f3 que los connacionales que tienen DUI con direcci\u00f3n en el extranjero ya pueden votar por Internet. Asimismo, record\u00f3 que los DUI con direcci\u00f3n de El Salvador y pasaporte podr\u00e1n votar el pr\u00f3ximo 4 de febrero y para reportar cualquier inconveniente deben llamar al n\u00famero 1-833-486-2290.    #VotoEnElExterior \ud83c\uddf8\ud83c\uddfb\u2705Direcci\u00f3n En El Extranjero pueden votar Ya! En https:\/\/t.co\/sfFdEe2Qo7 desde cualquier lugar del \ud83c\udf0e\u2705Direcci\u00f3n En El Salvador y Pasaporte votan el 4 de Febrero. \u2705Canciller\u00eda te pueden ayudar a guiarte como votar paso a paso a trav\u00e9s del 1-833-607-1560\u2026 pic.twitter.com\/oZqeQEYtJN\u2014 Laura PocaSV (@LauraPocaSV) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-16 08:32:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/salvadorenos-en-el-exterior-se-organizan-para-votacion-masiva\/","category_id":"Clase pol\u00edticaLo \u00daltimo","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Ex t\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n afirma que Gobierno debe intervenir en f\u00fatbol salvadore\u00f1o","content":"El ex t\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n de El Salvador, Hugo P\u00e9rez, afirm\u00f3 que el Gobierno debe intervenir en el f\u00fatbol salvadore\u00f1o para que este deporte mejore su imagen, aunque la FIFA tome una sanci\u00f3n de dos a\u00f1os.  \u00abNosotros no tenemos gente capacitada, entonces esa liga (mayor) tiene que desaparecer y el gobierno entrar a ayudar para buscar a 10 patrocinadores que pongan cierto dinero, patrocinar la liga, entonces ya pon\u00e9s a gente adecuada, estudiada en finanzas para que busquen un contrato, patrocinios para jugadores y liga\u00bb, afirm\u00f3 P\u00e9rez. El ex t\u00e9cnico critic\u00f3 a la dirigencia que no dejan sus puestos por orgullo, que pese a que el prestigio de este deporte est\u00e1 en las peores de las condiciones, la gente que est\u00e1 dentro no tiene iniciativa de impulsarlo internacionalmente.  #Nacionales | El ex t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n de El Salvador, Hugo P\u00e9rez, dijo que aunque la FIFA castigue 2 a\u00f1os al f\u00fatbol salvadore\u00f1o, el Gobierno debe intervenir para que este deporte cambie su imagen. pic.twitter.com\/ZQOOqFBGS8\u2014 \u00daltima Hora (@ultimahsv) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-15 21:37:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/ex-tecnico-de-la-seleccion-afirma-que-gobierno-debe-intervenir-en-futbol-salvadoreno\/","category_id":"Lo \u00daltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Cifra de homicidios de ni\u00f1os se dispara en Ecuador, seg\u00fan UNICEF","content":"Seg\u00fan datos del Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF), la cifra de homicidios se ha disparado en los \u00faltimos a\u00f1os en Ecuador a causa de la ola de violencia que atraviesa ese pa\u00eds, solo en 2023, se reportaron 770 asesinatos de ni\u00f1os y adolescentes.  \u00abEn los \u00faltimos meses, las muertes de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes han aumentado dr\u00e1sticamente debido a un incremento dram\u00e1tico del crimen en varias partes de Ecuador\u00bb, asegur\u00f3 el Director Regional de Unicef para Am\u00e9rica Latina y el Caribe, Garry Conille.   Asimismo, la naci\u00f3n suramericana reporta un incremento de reclutamientos forzados  de adolescentes, por parte de grupos criminales que operan en toda la naci\u00f3n y que ha elevado la preocupaci\u00f3n de la comunidad internacional.   #DePlaneta Violencia en Ecuador dispara el n\u00famero de homicidios de ni\u00f1os, seg\u00fan UnicefSeg\u00fan (Unicef), el ministerio del Interior de Ecuador ha reportado al menos 770 asesinatos de ni\u00f1os y adolescentes durante 2023. Clic \u2b07\ufe0fhttps:\/\/t.co\/OVAcFB9J1o\u2014 Diario El Salvador (@elsalvador) 16 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-15 20:56:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/cifra-de-homicidios-de-ninos-se-dispara-en-ecuador-segun-unicef\/","category_id":"InternacionalesLo \u00daltimo","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Gobierno vigila precios de la canasta b\u00e1sica","content":"El Gobierno a trav\u00e9s de diferentes instituciones como la Defensor\u00eda del Consumidor vigilia el comportamiento de los precios de los productos de la canasta b\u00e1sica con el objetivo de proteger el bolsillo de la poblaci\u00f3n, garantizando que no haya alza injustificada en los costos. \u00abDe momento, ya hemos realizado dos inspecciones a grandes importadores y comercializadores de productos como este (harina) y de granos b\u00e1sicos como frijol, ma\u00edz y arroz, entre otros\u00bb, expres\u00f3 el presidente de la Defensor\u00eda, Ricardo Salazar.  Es por eso, que este lunes inspectores de la instituci\u00f3n se trasladaron a la planta de producci\u00f3n de harinas de la empresa Molinos de El Salvador (Molsa) para verificar el precio real de los productos que ofrecen las distribuidoras y que no haya escasez de alimentos.   #CombateALaEspeculacion | Gobierno de El Salvador vigila precios de productos esenciales de la canasta b\u00e1sica para proteger la econom\u00eda de la poblaci\u00f3nEl Gobierno de El Salvador no descansa en su labor de vigilar el comportamiento del mercado nacional a fin de que se respeten\u2026 pic.twitter.com\/x1fvsIJlZO\u2014 Secretar\u00eda de Prensa de la Presidencia (@SecPrensaSV) 15 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-15 19:07:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/gobierno-vigila-precios-de-la-canasta-basica\/","category_id":"Lo \u00daltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Secretario del FMLN y sus negocios oscuros con torres de telefon\u00eda en Santa Tecla","content":"El secretario general del FMLN, Oscar Ortiz, fue vinculado con una estructura mafiosa en Santa Tecla, a causa de negociociaciones il\u00edcitas con la colocaci\u00f3n de torres de telefon\u00eda cuando fungi\u00f3 como alcalde del municipio. El militante del FMLN no cumpli\u00f3 con los convenios firmados con los representantes COLLOCATION TECHNOLOGIES EL SALVADOR, LTDA DE C.V. sobre la colocaci\u00f3n de antenas telef\u00f3nicas. En ese momento, Jorge Leonel Gait\u00e1n Paredes, estaba vinculado con dicha empresa. Por su parte, su hijo, Jorge Alberto Gait\u00e1n Castro, tiene varios casos abiertos, y est\u00e1 estrechamente relacionado al caso. Gait\u00e1n inform\u00f3, en nombre de la alcald\u00eda tecle\u00f1a, que todos los convenios quedaban sin efecto. Adem\u00e1s, se revocaron los permisos para la instalaci\u00f3n de las antenas, pese a que la empresa ya hab\u00eda invertido $1.2 millones para la instalaci\u00f3n de torres de se\u00f1al telef\u00f3nica. Por ello, Ortiz ha sido denunciado ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica (FGR) por actos de corrupci\u00f3n. De ser declarados culpables, los involucrados recibir\u00edan condenas por actos arbitrarios, cohecho activo y negociaciones il\u00edcitas. ","publication_date":"2024-01-15 12:35:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/secretario-del-fmln-y-sus-negocios-oscuros-con-torres-de-telefonia-en-santa-tecla\/","category_id":"Clase pol\u00edticaClase Pol\u00edtica","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Tahnya Pastor: La oposici\u00f3n es c\u00ednica y cobarde","content":"Esta ma\u00f1ana, durante una entrevista, la abogada Tahnya Pastor arremeti\u00f3 contra los partidos de oposici\u00f3n al calificarlos como c\u00ednicos y cobardes, al referirse a los obst\u00e1culos e intentos de sabotaje para impedir que el Presidente Nayib Bukele corriera como candidato a la presidencia por primera ocasi\u00f3n. \u00abAqu\u00ed tenemos una oposici\u00f3n no solo c\u00ednica sino que adem\u00e1s cobarde. Hubo un intento de que el Presidente Bukele no corriera como candidato a presidente\u00bb, asever\u00f3 Pastor. Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que la oposici\u00f3n carece de proyectos, adem\u00e1s de que no entienden que ya no son mayor\u00eda y que los salvadore\u00f1os ya no quieren que vuelvan. \u00abLa marca ARENA y FMLN ya no significa nada\u00bb, destac\u00f3.  #ClasePol\u00edtica | \"Aqu\u00ed tenemos una oposici\u00f3n no solo c\u00ednica sino que adem\u00e1s cobarde\", abogada Tahnya Pastor.V\u00eda: Las Cosas Como Son. pic.twitter.com\/ZS9FRsZGBj\u2014 \u00daltima Hora (@ultimahsv) 15 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-15 07:50:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/tahnya-pastor-la-oposicion-es-cinica-y-cobarde\/","category_id":"Clase pol\u00edtica","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"El Salvador registra notable reducci\u00f3n en tasa de homicidios en los primeros 11 d\u00edas del 2024","content":"La lucha contra la criminalidad en El Salvador, registra cifras hist\u00f3ricas en la reducci\u00f3n de la tasa de homicidios, reportando un promedio diario mensual de 0.3 en los primeros 11 d\u00edas del 2024, lo que significar\u00eda un 50 % menos en comparaci\u00f3n al mismo per\u00edodo de a\u00f1o anterior. \u00abLa PNC registra 3 homicidios entre el 1 y el 11 de enero, un 50% menos que los 6 contabilizados en id\u00e9ntico per\u00edodo del a\u00f1o 2023. Al ritmo actual, El Salvador cerrar\u00eda 2024 con 100 homicidios, para una tasa de 1.6 homicidios por cada 100,000 habitantes\u00bb, detall\u00f3 el periodista de la BBC Mundo, Roberto Valencia. De acuerdo con los datos recabados por Valencia, de fuentes de la Polic\u00eda Nacional Civil (PNC) y la Mesa T\u00e9cnica, muestran que en los \u00faltimos cinco meses del 2023, el promedio diario en la tasa de homicidios mensual en el pa\u00eds oscil\u00f3 entre los 0.5 y 0.7. Adem\u00e1s, expuso el promedio anual en la tasa de homicidios en los \u00faltimos 4 a\u00f1os post pandemia y el \u00faltimo a\u00f1o pre pandemia, registrando:  2024: 0.3 2023: 0.62022: 1.72021: 3.1*2015: 18.2* ","publication_date":"2024-01-12 21:10:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/el-salvador-registra-notable-reduccion-en-tasa-de-homicidios-en-los-primeros-11-dias-del-2024\/","category_id":"portadaPortadaSeguridad ciudadana","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Garantizan legalizaci\u00f3n de terrenos a familias de la comunidad Emmanuel, San Mart\u00edn","content":"El Gobierno de la Rep\u00fablica, contin\u00faa garantizando el derecho a una vivienda digna a cientos de familias salvadore\u00f1as, que por casi 15 a\u00f1os, lucharon para que administraciones anteriores escucharan sus peticiones sobre la legalizaci\u00f3n de sus terrenos en la comunidad Emmanuel de San Mart\u00edn. \u201cNing\u00fan gobierno del pasado les dio una respuesta ante sus necesidades. Es triste saber que han pasado 14 a\u00f1os en los cuales tocaron puertas, que alcaldes les prometieron su legalizaci\u00f3n pero que al final no fueron apoyados por falta de voluntad pol\u00edtica\u201d, expres\u00f3 la ministra de Vivienda, Michelle Sol, durante el evento de rendici\u00f3n de avances del proceso de legalizaci\u00f3n. El proceso de legalizaci\u00f3n se encuentra en etapa t\u00e9cnica, siendo aprobado el plano de distribuci\u00f3n con los lotes, proyecto que beneficiar\u00e1 a 251 familias a quienes les entregar\u00e1n sus t\u00edtulos de propiedad, garantiz\u00e1ndoles la seguridad jur\u00eddica que por a\u00f1os esperaron. \u201cNing\u00fan gobierno del pasado les dio una respuesta ante sus necesidades.  Es triste saber que han pasado 14 a\u00f1os en los cuales tocaron puertas, que alcaldes les prometieron su legalizaci\u00f3n pero que al final no fueron apoyados por falta de voluntad pol\u00edtica\u201d, Ministra @misol140. pic.twitter.com\/FwRVMisLPf\u2014 Ministerio de Vivienda \u2013 FONAVIPO (@ViviendaSV) 12 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-12 18:57:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/garantizan-legalizacion-de-terrenos-a-familias-de-la-comunidad-emmanuel-san-martin\/","category_id":"NacionalesportadaPortada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Gobierno logra erradicar motines y masacres en c\u00e1rceles de El Salvador","content":"Desde el inicio de la gesti\u00f3n presidencial de Nayib Bukele, el Gobierno ha logrado controlar el sistema penitenciario del pa\u00eds, erradicando los motines y masacres en c\u00e1rceles, como ocurr\u00eda en el pasado.  \u00abDesde el inicio del Plan Control Territorial tomamos el control de las c\u00e1rceles y hasta este d\u00eda no hemos tenido ning\u00fan amotinamiento, ni ning\u00fan conato de violencia por ri\u00f1as dentro de los penales y eso es algo a destacar porque antes era el d\u00eda a d\u00eda\u00bb, afirm\u00f3 el director de Centros Penales, Osiris Luna.  Sin embargo, en los gobiernos de ARENA y FMLN, las estructuras criminales controlaban las c\u00e1rceles, las convirtieron en santuario de pandillas, y desde su interior ordenaban matanzas de salvadore\u00f1os honrados, y al interior de los recintos, tambi\u00e9n se registraban masacres y amotinamientos.   #DePa\u00eds Gesti\u00f3n Bukele erradic\u00f3 los amotinamientos y las masacres en las c\u00e1rceles del pa\u00edsEstos hechos sangrientos fueron caracter\u00edsticos en los gobiernos de @ARENAOFICIAL y #FMLN, gestiones que entregaron las prisiones a las maras. \u2b07https:\/\/t.co\/3crh9ccgvM\u2014 Diario El Salvador (@elsalvador) 12 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-12 09:45:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/gobierno-logra-erradicar-motines-y-masacres-en-carceles-de-el-salvador\/","category_id":"Lo \u00daltimoSeguridad ciudadana","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"DOM inicia segundo proyecto de recuperaci\u00f3n vial en El Paisnal","content":"La Direcci\u00f3n de Obras Municipales (DOM) ha iniciado su segundo proyecto de recuperaci\u00f3n vial en El Paisnal, de San Salvador, a trav\u00e9s del Plan Nacional de Bacheo, que solo en este lugar beneficiar\u00e1 a 2,700 habitantes.  \u00abLos trabajos de renovaci\u00f3n de 1.5 kil\u00f3metros lineales, de superficie de adoqu\u00edn, se realizan sobre la calle El Calvario frente al Centro Escolar 1ro. de Julio de 1823 y la calle Dimas Rodr\u00edguez, v\u00edas ubicadas en los barrios El Calvario y San Jos\u00e9\u00bb, inform\u00f3 la instituci\u00f3n.  Estas calles est\u00e1n en mal estado como herencia que dejaron las administraciones anteriores, pero esto, dentro de muy poco cambiar\u00e1 con nuevas y modernas calles que brindar\u00e1n a la ciudadan\u00eda seguridad vial y desarrollo.  M\u00e1s v\u00edas para el desarrollo de El Paisnal gracias al #PlanNacionalDeBacheo.\ud83d\ude03Hoy iniciaremos a transformar las calles de adoqu\u00edn #EnLaDirecci\u00f3nCorrecta.\ud83d\udc47 pic.twitter.com\/YY6ntJOnjD\u2014 Direcci\u00f3n de Obras Municipales (@ObraMunicipal) 11 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-12 08:37:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/dom-inicia-segundo-proyecto-de-recuperacion-vial-en-el-paisnal\/","category_id":"Lo \u00daltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"El Salvador logra reducci\u00f3n sostenida en la inflaci\u00f3n, durante 16 meses","content":"Desde agosto de 2022 hasta diciembre de 2023, El Salvador ha logrado mantener una reducci\u00f3n sostenida de la inflaci\u00f3n, seg\u00fan datos del Banco Central de Reserva (BCR), como resultado de las estrategias ejecutadas por el Gobierno.  \u00abEl Salvador cierra el a\u00f1o 2023, con una tasa interanual de 1.23 %, siendo este el d\u00e9cimo sexto mes consecutivo que presenta bajas, como resultado de la eliminaci\u00f3n de los aranceles en algunos de los productos de la canasta b\u00e1sica, verificaciones constantes en la cadena de comercializaci\u00f3n de alimentos y la reducci\u00f3n en los precios de los combustibles\u00bb, expres\u00f3 el presidente de la Defensor\u00eda del Consumidor, Ricardo Salazar.  Seg\u00fan datos del BCR, El Salvador se encuentra entre los 4 pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, menos afectados por el fen\u00f3meno inflacionario, producto del conflicto entre Ucrania y Rusia, as\u00ed como otro aspectos externos que incide en la econom\u00eda mundial.   #DeDinero La inflaci\u00f3n de El Salvador acumul\u00f3 una reducci\u00f3n sostenida durante 16 mesesEntre tanto, Honduras y Guatemala registran indicadores de 5.19 % y 4.18 %, respectivamente, y en el caso de Nicaragua no se encontraron datos hasta la fecha. https:\/\/t.co\/g1DykxypmK\u2014 Diario El Salvador (@elsalvador) 12 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-12 08:00:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/el-salvador-logra-reduccion-sostenida-en-la-inflacion-durante-16-meses\/","category_id":"Lo \u00daltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Gobierno inicia amplio operativo de verificaci\u00f3n de precios en centros de abastos","content":"El Gobierno a trav\u00e9s de la Defensor\u00eda del Consumidor, con el apoyo de personal del Ministerio de Hacienda, la Polic\u00eda Nacional Civil (PNC) y el Ministerio de Agricultura, ha iniciado hoy, un amplio operativo de verificaci\u00f3n de precios y garantizar el abastecimiento de alimentos en todo el pa\u00eds.  \u00abHago un llamado al sector privado a adoptar pr\u00e1cticas comerciales respetuosas de los derechos e intereses de los consumidores, erradicar pr\u00e1cticas ilegales, poco \u00e9ticas, discriminatorias o enga\u00f1osas\u00bb, sostuvo esta ma\u00f1ana, el presidente de la Defensor\u00eda del Consumidor, Ricardo Salazar.  El objetivo es evitar abusos en contra de las familias salvadore\u00f1as y sancionar a los comerciantes que especulan precios o acaparan alimentos, afectando la econom\u00eda de la gente trabajadora y honrada.   El Gobierno del Presidente @nayibbukele, a trav\u00e9s de la Defensor\u00eda del Consumidor (DC) en articulaci\u00f3n con los ministerios de @HaciendaSV, @AgriculturaSV, @EconomiaSV, con apoyo de la @PNCSV, activ\u00f3 este viernes una serie de operativos de inspecci\u00f3n a nivel nacional para\u2026 pic.twitter.com\/4DMuSQcQ8x\u2014 Defensor\u00eda del Consumidor \ud83c\uddf8\ud83c\uddfb (@Defensoria_910) 12 de enero de 2024 ","publication_date":"2024-01-12 07:41:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/gobierno-inicia-amplio-operativo-de-verificacion-de-precios-en-centros-de-abastos\/","category_id":"Lo \u00daltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"DOM inicia restauraci\u00f3n vial en Huiz\u00facar, La Libertad","content":"La Direcci\u00f3n de Obras Municipales (DOM) anunci\u00f3 el inicio de la rehabilitaci\u00f3n de calles urbanas en Huiz\u00facar, La Libertad, como parte del Plan Nacional de Bacheo. La avenida Santos Guzm\u00e1n y la calle Huiz\u00facar, hogar de m\u00e1s de 14,500 habitantes, experimentar\u00e1n una transformaci\u00f3n con la demolici\u00f3n de aproximadamente 2,200 metros cuadrados de asfalto, sustituy\u00e9ndolo por una capa de mayor calidad.  Adem\u00e1s, se realizar\u00e1n trabajos de nivelaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de pozos, cajas de tragantes, cordones, cordones cuneta y badenes. Este proyecto integral incluir\u00e1 la reorientaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de tuber\u00edas de agua potable y aguas negras. ","publication_date":"2024-01-11 14:07:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/dom-inicia-restauracion-vial-en-huizucar-la-libertad\/","category_id":"Lo \u00faltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"M\u00e1s del 90% de los salvadore\u00f1os afirm\u00f3 sentirse seguros en 2023","content":"Seg\u00fan una encuesta p\u00fablica del IUDOP de la UCA, el 91.5% de los salvadore\u00f1os afirmaron sentirse en un ambiente seguro en 2023, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Excepci\u00f3n y el Plan Control Territorial. Cabe destacar que Omar Serrano, vicerrector de Proyecci\u00f3n Social de la UCA, se\u00f1al\u00f3 que la poblaci\u00f3n valora especialmente la pol\u00edtica de seguridad y el R\u00e9gimen de Excepci\u00f3n.  Adem\u00e1s, la directora del IUDOP-UCA, Laura Andrade, detall\u00f3 que el 80.5% de la poblaci\u00f3n considera que la situaci\u00f3n mejor\u00f3 en comparaci\u00f3n con el 2022, destacando la pol\u00edtica de seguridad como el principal logro del Gobierno. ","publication_date":"2024-01-11 11:54:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/mas-del-90-de-los-salvadorenos-afirmo-sentirse-seguros-en-2023\/","category_id":"Lo \u00faltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Diputado de ARENA amenaza con prisi\u00f3n a funcionarios del Gobierno","content":"Durante la plenaria del martes, el diputado de ARENA, C\u00e9sar Reyes, hizo declaraciones amenazando con c\u00e1rcel a los diputados de la Asamblea Legislativa y dem\u00e1s funcionarios del Gobierno del Presidente Nayib Bukele, al momento de la discusi\u00f3n sobre la extensi\u00f3n del R\u00e9gimen de Excepci\u00f3n. \u00abSolo les dejo un recordatorio, cuando se acaba el poder se abren las puertas de las c\u00e1rceles\u00bb, expres\u00f3 el diputado Reyes, durante  su intervenci\u00f3n. De igual forma, a pesar de reconocer la efectividad en las mejoras de seguridad del pa\u00eds, repiti\u00f3 el mismo discurso que ha mantenido la oposici\u00f3n para tratar de justificar su rechazo a la medida: \u00abhay realidades en nuestro pa\u00eds actualmente que no podemos negar, la primera es que s\u00ed existe una percepci\u00f3n de seguridad, pero a qu\u00e9 costo es la pregunta siempre\u00bb. Desde la implementaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Excepci\u00f3n el pasado marzo de 2022, se ha logrado la captura de decenas de miles de terroristas, mejorado la percepci\u00f3n de seguridad y la calidad de vida de los salvadore\u00f1os, adem\u00e1s de posicionar a El Salvador como un referente internacional en combate contra el crimen organizado. ","publication_date":"2024-01-11 10:47:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/diputado-de-arena-amenaza-con-prision-a-funcionarios-del-gobierno\/","category_id":"Clase pol\u00edtica","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"Alexia Rivas: Si la oposici\u00f3n quiere combatir la corrupci\u00f3n que den el ejemplo","content":"Esta ma\u00f1ana, durante una entrevista, la diputada Alexia Rivas, se\u00f1al\u00f3 que si los partidos de oposici\u00f3n desean combatir la corrupci\u00f3n, deben comenzar por expulsar a aquellos miembros y dirigentes implicados en actos corruptos. \u00abSi los partidos de oposici\u00f3n quieren combatir la corrupci\u00f3n, que empiecen dando el ejemplo y expulsen a sus dirigentes y exdiputados\u00bb, asever\u00f3 Rivas. De igual forma, hizo menci\u00f3n de algunos de los procesos que enfrentar miembros de la oposici\u00f3n como: Eugenio Chicas acusado de Enriquecimiento Il\u00edcito, Schafick Handal vinculado al tema de sobresueldos y ONG fachada, e incluso el caso del expresidente Alfredo Cristiani. ","publication_date":"2024-01-11 10:00:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/alexia-rivas-si-la-oposicion-quiere-combatir-la-corrupcion-que-den-el-ejemplo\/","category_id":"Clase pol\u00edtica","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
{"author_id":"Redacci\u00f3n UH","title":"80% de los salvadore\u00f1os conf\u00eda en un futuro prometedor para el pa\u00eds, seg\u00fan la UCA","content":"La investigaci\u00f3n del Iudop de la UCA sobre la situaci\u00f3n de El Salvador al finalizar 2023 indic\u00f3 que casi 8 de cada 10 (79.9%) ciudadanos tienen esperanza en el futuro del pa\u00eds. El 5.2% se mantiene indeciso entre esperanza y temor, y el 15% manifest\u00f3 sentir temor. Respecto a la percepci\u00f3n sobre la delincuencia, el 54.8% de los encuestados cree que disminuir\u00e1, mientras que el 28.7% opina que se mantendr\u00e1 igual y el 5% anticipa un aumento. En cuanto a la econom\u00eda familiar, el 44.2% conf\u00eda en que mejorar\u00e1, mientras que el 38.9% no expres\u00f3 una opini\u00f3n. Cabe destacar que el a\u00f1o pasado El Salvador cerr\u00f3 el 2023 como uno de los a\u00f1os m\u00e1s seguros en la historia a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de estrategias de seguridad como el R\u00e9gimen de Excepci\u00f3n y el Plan Control Territorial lo cual ha permitido devolverles la paz a los salvadore\u00f1os. ","publication_date":"2024-01-11 08:57:00","url":"https:\/\/ultimahora.sv\/80-de-los-salvadorenos-confia-en-un-futuro-prometedor-para-el-pais-segun-la-uca\/","category_id":"Lo \u00faltimoportada","sourse_id":"\u00daltima Hora SV","sourse_type":"Web Page"}
